國際清算銀行: 海外美元借貸超金融海嘯前, 加息掀完美危機

2018年10月08日
【爆煲先兆？】海外美元借貸超金融海嘯前！分析員：加息掀完美危機

建立時間 (HKT): 1008 12:06

10年期美債孳息率突破3.2厘之際，另一項數據反映，美國出現較10年前金融海嘯前更大的危機，據國際清算銀行（BIS）的一篇論文估計，截至今年3月，美國以外非銀行借款人的美元信貸與全球GDP的比例已從2007年底的9.5%攀升至14%。南非萊利銀行集團策略師Mehul Daya和Neels Heyneke分析了以往危機中美元流動性的作用。他們上周四在一份報告中提出：「在我們看來，美元強勢和全球資金成本上升是引發流動性危機的完美組合」。

十年前全球金融危機的一個關鍵特徵是美元長期短缺，最終促使聯儲局與十數家央行簽署了貨幣互換安排，以緩解資金壓力。BIS經濟學家Inaki Aldasoro和Torsten Ehlers上個月在一篇論文中寫道，在所有主要新興市場地區，美元的信貸增速都超過了其他外幣。他們寫道，鑒於「國際債券投資者在美國利率上升時往往會迅速撤退」，這很危險。